\newpage
\section{Корректировка бизнес-процессов}
Рассмотрим процесс мониторинга в контексте будущей системы. Общая схема
мониторинга представлена в приложении  \ref{app:tobe_main}.

\subsection{Составляющие процесса мониторинга}

Единственным объектом исследования в системе является - обследуемый пациент.
Система должна вести постоянный мониторинг и анализ состояния пациента.

Для получения данных о пациенте и их анализа могут быть использованы:

\begin{enumerate}
  \item Медицинские устройства. К ним относится аппараты, расположенны в
  лечебном учреждении и находящиеся в общем доступе для всех пациентов. К ним
  можно отнести рентген-установка, МРТ-сканер, УЗИ, тонометры, термометры,
  пульсметры и другие.
  \item Персональные устройства мониторинга. К ним можности приборы, доступные
  для использованиии в домашних условиях, а именно: электронные тонометры и
  термометры. Помимио этих приборов существуют так называемы комплексные датчики
  предназначеные для пользователей, не являющихся специалистами в области
  сердечно-сосудистой диагностики. К таким приборам относится Ангиоскан-01М
  (Персональная версия) – предназначен для работы под управлением персонального
  компьютера. Данный прибор надевается на палец пациента и устанавливает
  подключение к персональному компьтеру или ноутбуку. Прибор позволяет измерять
  следуюущие показатели: частоты сердечных сокращений; жесткости сосудов; типа
  пульсовой волны; биологического возраста сосудов; индекса сатурации (насыщение
  гемоглобина кислородом); уровня стресса.
  \item Сервер с необходимым програмным обеспечением. На нем будет развернута
  база данных, в которой будут храниться персональные данные всех участников
  системы,медицинская информация пациентов и прочие информационные объекты,
  котоыре будут определын ниже,  в разделе Концептуальная модель предметной
  области. Также на сервере будет находиться веб-интерфейс системы, доступный
  пользовтаелям.
\end{enumerate}

Процесс мониторинга должен соответствовать определенным стандартам и
законодательным актам.

Контролировать процесс должен лечащий врач или врач, непосредственно,
осуществяющий оказание той или иной услуги пациенту.

Результаты процесса мониторинга представляются в виде различного рода отчетов.

\subsection{Основные этапы процесса мониторинга}

В приложении \ref{app:tobe_decomposition} приведена декомпозиция процесса
мониторинга. Рассмотрим каждый подпроцесс более подробно.

\subsubsection{Регистрация в системе}

Этап предназначен для создания учетной записи пациента при обращении в данное
лечщее учреждение впервые (приложение \ref{app:tobe_registration}). С данной учетной записью будут
соотносится данные, полученные в процессе лечения, обследований. Важно чтобы продолжительность
данного этапа была минимальной, а процедура регистрации максимально простой,
чтобы процесс обследования пациента начался максимально быстро.

Возможны два варианта регистрации пациента в системе:

\begin{enumerate}
  \item cамостоятельная регистрация (для иногородних пациентов);
  \item регистрация при посещении лечащего учреждения.
\end{enumerate}

После прохождения процедуры регистрации пациент может быть записан на первичный
прием к врачу.

\subsubsection{Первичное обследование}

На первичном приеме (приложение \ref{app:tobe_first_appointment}) врач формирует
электронную карту обследований, которые необходимо пройти пациенту для оценки
состояния здоровья. Факторами влияющими на набор обследований который должен
пройти пациент являются:
\begin{enumerate}
  \item Устные показания пациента
  \item Больничная карта пациента
  \item Опыт врача   
\end{enumerate}

Во время первичного приема у врача начинается непостредственный постоянный
мониторинг за состоянием пациента.

После составления карты обследования пациент проходит первичное обследование.
Первичное обследование необходимо для формализации состояния пациента на момент
обращения в лечащее учреждение. Оценка состояния пациента, полученная в
результате первичного обследования будет учитываться в показателях оценки
эффективности лечения.

\subsubsection{Лечение}
После прохождения пациентом первичного обследования формируется план лечения
пациента. План лечения пациента может быть многоэтапным. После завершения
каждого этапа происходит оценка эффективности лечения.

План лечения на каждом этапе может включать в себя:

\begin{enumerate}
  \item режим дня пациента;
  \item режим приема лекарственных препаратов;
  \item расписание приемов;
  \item расписание обследований.    
\end{enumerate}

Основной задачей системы на данном этапе является ослеживание качественных и
количественных показателей состояния пациента. Декомпозиция процесса лечения
представлена в приложении \ref{app:tobe_repaire}.

\subsubsection{Мониторинг}
Процесс мониторинга (приложение \ref{app:tobe_collect_metrics}) является “сквозным” и присутствут на
многих этапах.
Основной задачей процесса является сбор данных в процессе лечения и обследований
пациента.
Основными процессами в результате которых в систему попадают данные о пациенте
являются:

\begin{enumerate}
  \item прием у врача;
  \item стационарное лечение;
  \item обследования;
  \item амбулаторное лечение. 
\end{enumerate}

Основными источниками даных о пациенте являются:

\begin{enumerate}
  \item результаты обследований;
  \item результаты анализов;
  \item результаты осмотров у врача;
  \item устные показания пациента;
  \item показания врача. 
\end{enumerate}

Основные способы внесения данных в систему:

\begin{enumerate}
  \item ручной ввод:
  \begin{enumerate}
    \item ввод данных пациентом;
    \item ввод данных врачом.
  \end{enumerate}
  \item автоматический ввод данных медицинскими устройствами.
\end{enumerate}

\subsubsection{Накопление данных}
Процесс заключается в сохранении поступающих в систему данных для их последующей
обработки и анализа.

\subsubsection{Анализ данных}
Объем данных, поступающих в систему достаточно большой. Для ускорения обработки
данных их необходимо анализировать. Согласно требованиям к системе, процесс
анализа данных включает в себя:

\begin{enumerate}
  \item оценку эффективности лечения:
  \begin{enumerate}
    \item оценки влияния лекарственных препаратов;
    \item оценки влияния процедур, операций. 
  \end{enumerate}
  \item получение отчетов:
  \begin{enumerate}
    \item агрегированные данные;
    \item рекомендации по лечению.
  \end{enumerate}  
\end{enumerate}










