\subsubsection{Система мониторинга как процесс}

Входным объектом существующей в настоящее время системы мониторинга является сам
пациент. На выходе системы врачи выдают медицинское заключение о состоянии
здоровья пациента.

В процессе мониторинга в настоящее время используются всевозможные лабораторные
анализы, а также дневник наблюдения (который ведут родители или опекуны
пациента). В качестве оборудования также используются персональные компьютеры на
которых ведется база данных пациентов (представляет собой файл электронной
таблицы Excel). Следят за процессом мониторинга лица, назначqенные руководством
кардиоцентра и другие государственные служащие.

\subsubsection{Система мониторинга как совокупность процессов}

Как правило процесс мониторинга пациентов с ВПС (как и многие другие виды
лечений) начинается с предварительного приема. Прием проводится в учреждении
здравохранения по месту жительства - это позволяет к моменту приема
непосредственно в кардиоцентре  иметь некоторую медицинскую информацию
(результаты анализов, самостоятельные наблюдения пациента) и соответственно
разгрузить персонал и оборурдование ККЦ от большой входной нагрузки,
сконцетрировавашись на основной своей деятльности.

Во время врачебного приема родители пациента передают медицинскую информацию
(как правило это результаты наблюдения за его состоянием) словесно, а также  в
виде дневника наблюдения.

\subsubsection{Амбулаторный педиатрический прием}

Одним из трудоемким для обоих сторон процессов является периодический
амбулаторный прием по месту жительства.

Данный процесс состоит из 3 стадий. Сперва больной записывается на прием к
врачую. Во время записи родители пациента вносят записи о результатах своих
наблюдений. Далее больной приходит на прием к врачу. Врач по итогам осмотра
выдает заключение и направляет пациента на сдачу медицинскиха анализов. На
основаниии анализов либо проводится либо повторное обследование, либо выдается
расширенное направление на кардиобследование.

\subsubsection{Заключительная стадия мониторинга}

После кардиологического обследования пациента, врачи проводят анализ полученной
медицинской информации. На основании сделанных выводов врачи составляют
медицинское заключение и выдают рекомендации родителям и лечащим врачам. Данная
информация сообщается пациенту на заключительном осмотре.
